反送中抗爭者「磚陣」路障 奪倫敦設計博物館設計比賽最高人氣獎項

2019年反送中運動期間屢在本港街頭出現、示威者用磚頭創造的「磚陣」路障，在第13屆英國倫敦設計博物館的Beazley年度設計大獎（Beazley Designs of the Year）中，獲得最高人氣獎項（People’s Choice Winner），被形容是小巧而功能強大的障礙結構。

該年度設計大獎由英國倫敦設計博物館與保險集團Beazley合辦，今年屬第13屆，大獎分6個類別，包括建築、時裝、交通及產品等，當中香港示威者創造、用作阻擋車輛等前進的「磚陣」路障，獲得最高人氣獎項。「磚陣」由多塊路磚組成，去年反送中運動期間曾在浸會大學和理工大學一帶出現，也見於中環和油尖旺街頭，被視作抗爭方法之一。

主辦方透過視像公佈及介紹得獎作品時形容，最高人氣獎項獲得3.5萬觀眾投選，稱設計由平凡的磚塊組成，由爭取民主運動的香港示威者建造、形成小巧而功能強大的障礙結構，用以阻擋警車前進。即使磚塊被車輪撞擊掉落，剩餘的兩塊竪立磚塊仍然可繼續阻礙車輛前進，而且它容易建造，但難以清理，在2019年11月抗爭時普遍使用。

另外，橫跨美墨邊境圍牆的搖搖板（Teeter-Totter Wall）則獲得今屆比賽年度設計大獎，以及「交通」類別設計獎。

yeah!!!

真係好勁
喺資源缺乏下
乜都可以拎嚟用

design 啲嘢我識條鐵咩

推

宇宙都是中國的

而且它容易建造，但難以清理

good

諗下起磚嘅手足係邊就唔太開心得落

仲記得當時好多人話冇用晒時間

其實都係阻到幾秒

啲車變咗要慢駛，都有啲用

好快會全球複制，正。

西灣河都有異曲同工之妙

元朗大馬路搭棚